+++
title = "長野高専ではじめて説明会を行いました"
linkTitle = "長野高専ではじめて説明会を開催"
date = "2021-12-20"
authors = ["masashio"]
tags = ["説明会", "長野高専"]
aliases = ["/blog/2021/12/20/"]
+++

長野高専ではじめての説明会を現地で開催し、14名の学生が参加しました。

大谷が加速器の原理と利用について説明した後、
KEKの広田さんと古坂さんに現在製作しているVR加速器を説明してもらい、
実際に学生たちにVR加速器を体験してもらいました。

さらに理研の高梨さんに自宅で作っている線型加速器を紹介してもらい、
その場で、理研にリモート接続して超伝導サイクロトロン加速器について理研の渡辺さんに解説してもらいました。

説明会のあとも自宅線型加速器やVR加速器についての質問が飛び交いました。

![理研とリモートで接続して、超伝導サイクロトロンのオンライン見学会を行いました](D85_1119_featured.jpg "理研とリモートで接続して、超伝導サイクロトロンのオンライン見学会を行いました")

![説明会のあとも高梨さんの自宅加速器を囲んでさまざまな質問が飛び交いました](DSCN2921.JPG "説明会のあとも高梨さんの自宅加速器を囲んでさまざまな質問が飛び交いました")
